question_db = [
    {'question': 'Сколько метров в одной миле?\n'
                 '1. 0,43\n'
                 '2. 2,54\n'
                 '3. 1609\n'
                 '4. 473,176\n',
     'answer': '3'},
    {'question': 'А «гекто-» — это сколько?\n'
                 '1. 0,1\n'
                 '2. 10\n'
                 '3. 100\n'
                 '4. 1000\n',
     'answer': '3'},
    {'question': 'Столица Канады?\n'
                 '1. Торонто\n'
                 '2. Оттава\n'
                 '3. Ванкувер\n'
                 '4. Монреаль\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'Какое из этих слов написано неправильно?\n'
                 '1. Песчанный\n'
                 '2. Деревянный\n'
                 '3. Оловянный\n'
                 '4. Стеклянный\n',
     'answer': '1'},
    {'question': 'Сколько существует основных законов Ньютона?\n'
                 '1. Один\n'
                 '2. Три\n'
                 '3. Четыре\n'
                 '4. Восемь\n',
     'answer': '2'},
    {'question': '451 градус по Фаренгейту — это сколько в Цельсиях?\n'
                 '1. 232,78\n'
                 '2. 100\n'
                 '3. 327,93\n'
                 '4. 143,86\n',
     'answer': '1'},
    {'question': 'Какое из этих сражений произошло в 1790 году?\n'
                 '1. Ледовое побоище\n'
                 '2. Чесменский бой\n'
                 '3. Полтавская битва\n'
                 '4. Взятие Измаила\n',
     'answer': '4'},
    {'question': 'Какой цвет приобретает фенолфталеин в щелочной среде??\n'
                 '1. Синий\n'
                 '2. Малиновый\n'
                 '3. Он становится бесцветным\n'
                 '4. Так и остается зеленым\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'Какая из этих стран является светской?\n'
                 '1. Ватикан\n'
                 '2. Иран\n'
                 '3. Саудовская Аравия\n'
                 '4. Турция\n',
     'answer': '4'},
    {'question': 'Самый богатый селезень в мире?\n'
                 '1. Дональд\n'
                 '2. Скрудж\n'
                 '3. Дилли\n'
                 '4. Понка\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'Кто подарил Гарри Поттеру Карту Мародеров?\n'
                 '1. Римус Люпин\n'
                 '2. Альбус Дамблдор\n'
                 '3. Братья Уизли\n'
                 '4. Минерва Макгонагалл\n',
     'answer': '3'},
    {'question': 'Что произошло неподалёку от Большого Петровского моста в 1916 году?\n'
                 '1. Восстание декабристов\n'
                 '2. Убили В. Володарского\n'
                 '3. Покушение на Николая II\n'
                 '4. Был сброшен под лёд труп Григория Распутина\n',
     'answer': '4'},
    {'question': 'Какой праздник в России неразрывно связан с купанием в фонтанах?\n'
                 '1. День ВДВ\n'
                 '2. День водолаза\n'
                 '3. День пограничника\n'
                 '4. День граненного стакана\n',
     'answer': '1'},
    {'question': 'Какие прозвища носили герои «гайдаевской троицы» из фильма «Кавказская пленница»?\n'
                 '1. Барбос, Бывалый, Салабон\n'
                 '2. Бывалый, Трухач, Балбес\n'
                 '3. Трус, Балбес, Бывалый\n'
                 '4. Бывалый, Трухач, Салабон\n',
     'answer': '3'},
    {'question': 'Кем по профессии является главный герой сериала "Во все тяжкие"?\n'
                 '1. Врачом-анастезиологом\n'
                 '2. Школьным учителем химии\n'
                 '3. Автомойщиком\n'
                 '4. Снайпером\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'По какой причине изобретатель телефона Александр Белл никогда не говорил по телефону '
                 'со своей супругой?\n'
                 '1. Он был не женат\n'
                 '2. Он ненавидел свою жену\n'
                 '3. В их семье был только один телефон\n'
                 '4. Она была глуха\n',
     'answer': '4'},
    {'question': 'Какая планета Солнечной системы вращается вокруг Солнца в направлении "против часовой стрелки"?\n'
                 '1. Марс\n'
                 '2. Венера\n'
                 '3. Юпитер\n'
                 '4. Сатурн\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'От чего умер кубинский поэт Хулиан дель Касаль во время ужина с друзьями?\n'
                 '1. От обиды\n'
                 '2. От смеха\n'
                 '3. От отравления\n'
                 '4. От болезни желудка\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'Какой самый длинный телесериал демонстрировался в США с 1937 по 2009 годы?\n'
                 '1. Путеводный смех\n'
                 '2. Санта-Барбара\n'
                 '3. Симпсоны\n'
                 '4. Даллас\n',
     'answer': '1'},
    {'question': 'Что завещал изобразить на своей могиле немецкий математик Карл Гаусс?\n'
                 '1. Окружность\n'
                 '2. Пиктограмму\n'
                 '3. 17-угольник\n'
                 '4. Квадрат\n',
     'answer': '3'},
    {'question': 'Какой самый восточный штат США?\n'
                 '1. Флорида\n'
                 '2. Аляска\n'
                 '3. Гавайи\n'
                 '4. Вермонт\n',
     'answer': '2'},
    {'question': 'Какая самая глубокая река в Земле?\n'
                 '1. Конго\n'
                 '2. Ангара\n'
                 '3. Амазонка\n'
                 '4. Нил\n',
     'answer': '1'},
    {'question': 'Какое единственное море не имеет берегов?\n'
                 '1. Южно-Китайское море\n'
                 '2. Море Уэделла\n'
                 '3. Море Лаптевых\n'
                 '4. Саргассово море\n',
     'answer': '4'}
]
